{
    "question": "1. Bendah sehengerjakan all    dan pelembar jawab\r\n3. Kekal\r\n4Tanyasampala gw bila sa kanang jelas!\r\nali kembali pekerjaan behin dashum pedi panga!\r\nBerliahan lang (x) pada huruf atau pada awahan yang paling tepat\r\nBana naonesia memil banyak ragam homik antara\r\nmenggunaan bahasa peranan yaitu\r\nA Basa Jawa\r\nBahasa Daerah\r\nBahasa Melayu\r\nDansa indonesia\r\nPerhatikan gambar berikut\r\nRumah di samping merupakan rumah ada yang baru\r\nA Aamat\r\nMinangkabau\r\nD. Minahasa\r\n3. Perhatikan formasi berikut!\r\n(1) Kondisi geografis\r\n(2) kondisi ekonomi masyarakat\r\n(a) Topografi dan sifat pluralitas\r\n(4) Indonesia sebagai jalur lintas perdagangan\r\nLatar belakang keberagaman masyarakat Indonesia, ditunjukkan nomor\r\nA (1), (2), den (3)\r\nC. (1), (3), dan (4)\r\n@ 0), (3), dan (4)\r\nD. (1), (2) dan (4)\r\n4 Keberagaman bangunan rumah adat setiap suku di Indonesia denuaikan dengan\r\nA keunikan\r\nC kondisi ekononi\r\nkondisi atiam\r\nD. Wingman ketua adal\r\n8 Mengembangkan sikap saling menghormati seni budaya dan lain merupakan pengamatan\r\nPancasila sila\r\nA Persatuan Indonesia\r\nB, Ketuhanan Yang Maha Esa\r\n0. Kemanusiaan Yang Adil dan beradab\r\nD. Keadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\r\n6. Sebagai peserta didik, salah eatu cara melestarikan bahasa daerah adalah\r\nA ikut serta seminar bahasa daerah\r\nB. berlangganan malatan bahasa daerah\r\nC menggunakan bahasa daerah setempat\r\nD mengadakan lomba tetang bahasa daerah\r\n7 Keragaman jente usaha ekonomi di masyarakat akan menimbulkan keragaman\r\nAsosial\r\nO bahasa\r\nB. agama\r\nD. budaya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>no prablemjdjfnfndnjdndjd</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "banyak-makanan-khas-di-indonesia-bahkan-makanan-khas-dari-negara-862",
            "question": "banyak makanan khas di Indonesia bahkan makanan khas dari negara lain sudah masuk ke Indonesia yang merupakan makanan khas Tionghoa adalah a kue keranjang B nada C keripik singkong D kue bagel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.kue keranjang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:anTra   sm d</p><p></p><p>Penjelasan:nmg2 nada mknan ap y?</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kalau-ada-dua-negara-ternyata-mempunyai-identias-nasion-192",
            "question": "Bagaimana kalau ada dua negara ternyata mempunyai identias nasional yang sama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>membuat identitas negara Indonesia menjadi kacau.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-keragaman-fisik-individu-adalah-909",
            "question": "Yang termasuk keragaman fisik individu adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Warna Kulit<br>2.Warna &amp; bentuk mata<br>3.Tinggi &amp; berat badan<br>4.Tipe Rambut<br>5.Bentuk Hidung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>keragaman fisik adalah keragaman yg tampak seperti anggota badan yaitu</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1.warana kulit</p><p>2.warna rambut.bola mata</p><p>3.tinggi badan</p><p>4.bentuk rambut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "presiden-dan-wakil-presiden-pertama-dipilih-oleh-rakyat-secara-la-802",
            "question": "Presiden dan wakil presiden pertama dipilih oleh rakyat secara langsung adalah presiden    plisss jawab mohon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>president ir. soekarno dan wakil presiden Mohammad hatta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Presiden dan wakil presiden pertama yang langsung dipilih oleh rakyat adalah pasangan dari</p><p>Pemilihan. Menurut Perubahan Ketiga UUD 1945 Pasal 6A, Presiden dan Wakil Presiden dipilih dalam satu pasangan secara langsung oleh rakyat melalui Pemilihan Umum Presiden dan Wakil Presiden (Pilpres). Sebelumnya, Presiden (dan Wakil Presiden) dipilih oleh Majelis Permusyawaratan Rakyat.</p><p></p><p>Gelar: Bapak Wakil Presiden (Informal); Yang terhormat (Formal)</p><p></p><p>Kediaman: Istana Wakil Presiden</p><p></p><p>Dibentuk: 18 Agustus 1945</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kiri-kiri-atau-karakter-yang-melakukan-pada-diri-individu-disebut-209",
            "question": "Kiri kiri atau karakter yang melakukan pada diri individu disebut akhir individu be individual sc sifat individu dan karakteristik individu tolong jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:maaf saya gk bisa jawab </p><p></p><p>Penjelasan:ini sd kls brp ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapat-mengalisis-perbedaan-pelaksana-demokrasi-pancasila-anatara-154",
            "question": "Dapat mengalisis perbedaan pelaksana demokrasi Pancasila anatara orde baru dengan era reformasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pada masa orde baru pelaksanaan demokrasinya lebih menekankan pada kekuasaan Presiden dan UUD 1945 tidak diamalkan secara baik dan benar. Banyak terjadi Korupsi,Kolusi dan Nepotisme serta maraknya terjadi penyimpangan dalam hal berbangsa dan bernegara.\n</p><p>\n</p><p>2. Pada masa era reformasi pelaksanaan demokrasi lebih berorientasi pada kemerdekaan berpendapat dan berpolitik yang mengedepankan kebebasan dalam berpendapat di muka umum. Hak asasi manusia dijunjung tinggi dan setiap partai politik bisa ikut serta dalam pemilu yang demokratis dan Pancasila diutamakan dalam pengambilan keputusan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keluarga-aduh-sedang-memilih-alat-transportasi-untuk-liburan-ke-m-681",
            "question": "keluarga Aduh sedang memilih alat transportasi untuk liburan ke Malang Ayah ingin menggunakan kendaraan pribadi ibu-ibu ingin menumpang bus sedangkan Ado ke dan kakaknya lebih senang naik kereta api mereka berselisih pendapatan dan tidak mau mengalah berikan saran untuk keluarga Aduh dan berilah alasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keluarga Aduh sedang memilih alat transportasi untuk liburan ke Malang Ayah ingin menggunakan kendaraan pribadi ibu-ibu ingin menumpang bus sedangkan Ado ke dan kakaknya lebih senang naik kereta api mereka berselisih pendapatan dan tidak mau mengalah berikan saran untuk keluarga Aduh dan berilah alasan</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>saran: </p><p></p><p>SEBAIKNYA MENGGUNAKAN TRANSPORTASI UMUM AGAR BISA MENGURANGI POLUSI UDARA DAN KEMACETAN </p><p></p><p>DAN SARANKU SIH LEBIH BAIK NAIK KERETA API, SELAIN MEMPERSINGKAT WAKTU, KERETA API JUGA DAPAT MENGHINDARI KEMACETAN DAN POLUSI UDARA DI KOTA </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>SEMOGA MEMBANTU......</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-persatuan-dan-kesatuan-adalah-tugas-a-seluruh-warga-859",
            "question": "Menjaga Persatuan Dan Kesatuan Adalah Tugas ...    A) Seluruh Warga\r\nB) Anggota Polri\r\nC) Anggota TNI\r\nD) Presiden RI\r\n\r\nThanks.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A)Seluruh warga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. Seluruh warga , karena merupakan suatu kewajiban untuk menjaga persatuan dan kesatuan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-semboyan-bhinneka-tunggal-ika-secara-harfiah-adalah-a-495",
            "question": "Arti semboyan Bhinneka Tunggal Ika secara harfiah adalah ....    a. yang di depan memberi contoh\r\n B. menghargai perbedaan C.beraneka satu itu d.keberagaman Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B menghargai perbedaan</p><p></p><p></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Menghargai perbedaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hidup-rukun-995",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan \"HIDUP RUKUN\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penjelasan:</p><p>Hidup rukun adalah hidup dengan saling menghormati dan menyayangi sesama tanpa adanya perselisihan </p><p></p><p>Maaf jika ada kata kata yang salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}